{"questions":[{"question":"Kuris iš žemiau išvardintų dalykų reikalingas atrankos (screening)\nsistemai, norint naudoti ją tiekėjų atrankos procese?","options":[{"title":"potencialių tiekėjų sąrašas, surikiuotų eilės tvarka pagal svertąsias\nreikšmes, gaunamas sumuojant kiekvieno kriterijaus reikšmės ir jo\nsvorio sandaugas;","correct":false},{"title":"dokumentuoti minimalūs reikalavimai potencialiems tiekėjams;","correct":true},{"title":"prašomų atlikti darbų kainos įvertis, parengtas nepriklausomų\nspecialistų (should-cost);","correct":false},{"title":"rinkos kainų apžvalga tiekėjų prašomų kainų pagrįstumui įvertinti.","correct":false}],"explain":"Projekto vykdymo valdymo proceso charakteringas bruožas nėra\nprojekto pabaigos susirinkimas. Projekto pabaigos susirinkimas yra\nprojekto užbaigimo proceso dalis. Tai grupės susirinkimas, kuriame\nnariai dalinasi savo patirtimi su visa grupe.\nKiti šio klausimo atsakymai nėra teisingi, nes projekto vykdymo\nvaldymo procese panaudojama didžioji projekto biudžeto dalis,\nkuriamas projekto produktas ir yra nustatyti projekto stovio\napžvalgų terminai.95\n3"},{"question":"Kuriame procese kaip priemonė yra naudojamas kokybės auditas:","options":[{"title":"kokybės kontrolės;","correct":false},{"title":"kokybės planavimo;","correct":false},{"title":"kokybės užtikrinimo;","correct":true},{"title":"reakcijos į kokybę planavimo.","correct":false}],"explain":"Šios sistemos nėra būdas išvengti mokesčių, bet yra skatinimo\nbūdas siekti projekte norimų rezultatų.\nKiti šio klausimo atsakymuose išvardinti dalykai yra atlyginimo už\ndarbą ir darbuotojus skatinančias sistemų apibūdinimas.\nAtlyginimo už darbą ir darbuotojus skatinančios sistemos yra\nformalūs vadovybės veiksmai, kuriais siekiama pagerinti grupės ar\natskirų narių atitinkamas pastangas"},{"question":"Kuriame projektų valdymo procese naudojami kokybės matavimų\nrezultatai?","options":[{"title":"išlaidų kontrolės;","correct":false},{"title":"darbų grafiko laikymosi kontrolės;","correct":false},{"title":"kokybės planavimo;","correct":false},{"title":"kokybės užtikrinimo.","correct":true}],"explain":"Projekto grupės narių pareigos, tinkami žmoniškieji ištekliai ir\ndarbuotojų valdymo plano atnaujinimai yra projekto grupės\nrinkimo proceso rezultatas. Pagal PMBOK projekto grupės rinkimo\nprocesas apima projekto vykdymui reikiamų žmonių suradimą.71\n2"},{"question":"Kuris iš žemiau nurodytų dalykų yra informacijos platinimo proceso\nrezultatas:","options":[{"title":"projekto planas;","correct":false},{"title":"projekto būsena;","correct":true},{"title":"projekto nuostatai;","correct":false},{"title":"komunikacijų valdymo planas.","correct":false}],"explain":"Patvirtinti pakeitimai yra įeities duomenys darbų vykdymui.74\n2"},{"question":"Kuris iš teiginių yra teisingas, kai kalbama apie komunikavimo būdus?","options":[{"title":"iškilus sudėtingiems projekto klausimams, jūs turite naudoti formalų\nkomunikavimo balsu (pasikalbėjimo) būdą;","correct":false},{"title":"iškilus sudėtingiems projekto klausimams, jūs turite naudoti formalų\nkomunikavimo raštu būdą;","correct":true},{"title":"iškilus sudėtingiems projekto klausimams, jūs turite naudoti formalų\nkomunikavimo raštu arba neformalų komunikavimo balsu (pasikalbėjimo)\nbūdą;","correct":false},{"title":"sudėtingais projekto atvejais jūs turite naudoti situaciją geriausiai\natitinkantį komunikavimo būdą.","correct":false}],"explain":"Komunikacijų klausimai ypač svarbūs yra informacijos platinimo\nprocese, kad akcininkams tinkamai būtų perteikta informacija apie\nprojektą. Priklausomai nuo naudojamos terpės ir tikslų,\nkomunikavimo būdai gali būti įvairūs.77\n2"},{"question":"Jūs gavote potencialių tiekėjų pasiūlymus. Išanalizavę juos pastebėjote\ndidelį siūlomų produktų specifikacijų skirtumą. Kokia yra viso to\npriežastis?","options":[{"title":"pirkimo dokumentuose netikusiai buvo apibrėžtas pasiūlymų\nformatas;","correct":false},{"title":"tiekėjai nesuprato reikalavimų;","correct":false},{"title":"pirkimo dokumentai buvo neaiškūs ir neišbaigti;","correct":true},{"title":"pirkimo dokumentuose nebuvo apibrėžti pasiūlymų vertinimo\nkriterijai.","correct":false}],"explain":" Vidinis (su projekto komanda)\n Formalus (ataskaitos, protokolai)\n Vertikalus (su vadovybe, pavaldiniais)\n Oficialus (naujienlaiškiai, apžvalgos)\n Rašytinis\n Verbalinis (balsu)\n Išorinis (su klientu, tiekėju)\n Neformalus (el. laiškai, diskusijos)\n Horizontalus (su kolegomis)\n Neoficialus (ne protokolui)\n Žodinis\n Neverbalinis (kūno kalba)80\n2"},{"question":"Tiekėjų atrankos proceso rezultatas yra:","options":[{"title":"sandoris;","correct":true},{"title":"tiekėjų sąskaitos;","correct":false},{"title":"darbo užduotis;","correct":false},{"title":"vertinimo kriterijai.","correct":false}],"explain":"Pirkimo dokumentai ir kompetentingų tiekėjų sąrašas yra tiekėjų\natrankos proceso įeities duomenys. Pagal PMBOK tiekėjų atrankos\nprocesas apima pasiūlymų gavimą ir vertinimo kriterijų taikymą\ntiekėjui išrinkti.83\n2"},{"question":"Kokie projekto vadovo įgūdžiai yra svarbiausi?","options":[{"title":"techniniai;","correct":false},{"title":"projekto grupės formavimo;","correct":false},{"title":"bendravimo stilius;","correct":false},{"title":"komunikavimo žodžiu ir raštu.","correct":true}],"explain":"Projekto grupės darbo našumo įverčiai yra projekto grupės plėtros\nproceso rezultatas. Pagal PMBOK šis procesas apima ir individualių\ngrupės narių galimybių didinimą, ir grupinio darbo našumo\ngerinimą.86\n2"},{"question":"Projekto grupės konstravimo (team-building) veiklų tikslas yra:","options":[{"title":"didinti grupės darbo našumą;","correct":true},{"title":"gerinti grupės narių santykius;","correct":false},{"title":"kalbinti grupės narius dirbti viršvalandžius;","correct":false},{"title":"laikytis projektų valdymo gairių.","correct":false}],"explain":"5. Moralė, kūrybingumas, spontaniškumas\n1. Kvėpavimas, maistas, vanduo, miegas\n4. Savivertė, pasiekimai, kitų pagarba\n3. Draugystė, šeima, intymumas\n2. Kūno saugumas, nuosavybė89\n30 klausimas\nJūs esate didelio mokomojo projekto internetu projekto vadovas.\nRenkate projekto grupę ir manote suformuoti virtualią grupę iš\nįvairiuose žemynuose dirbančių žmonių. Tokios virtualios grupės\nefektyviame valdyme kuris dalykas jums neturėtų rūpėti?\na) dažnas grupės narių įtraukimas į sprendimų priėmimą\nb) darbo ir elgesio taisyklės (ground rules) grupės nariams\nc) išankstinis pareigų paskyrimas\nd) komunikacijų standartai90\n30 klausimas\nJūs esate didelio mokomojo projekto internetu projekto vadovas.\nRenkate projekto grupę ir manote suformuoti virtualią grupę iš\nįvairiuose žemynuose dirbančių žmonių. Tokios virtualios grupės\nefektyviame valdyme kuris dalykas jums neturėtų rūpėti?\na) dažnas grupės narių įtraukimas į sprendimų priėmimą\nb) darbo ir elgesio taisyklės (ground rules) grupės nariams\nc) išankstinis pareigų paskyrimas\nd) komunikacijų standartai91\n30 klausimas\nTokios virtualios grupės efektyviame valdyme jums neturėtų rūpėti\nišankstinis pareigų paskyrimas.\nIšankstinis pareigų paskyrimas reiškia grupės nario įtraukimą į\nprojektą dar jam neprasidėjus. Tai atvejai, kai žmogui seniau būna\npažadėtos pareigos projekte arba jis turi specialius įgūdžius ir\nsiekiama neprarasti jo.\nVirtuali grupė yra tokia, kurios nariai turi bendrą tikslą ir retai\nsusitinka akis į akį.92\n31 klausimas\nProjekto vykdymo valdymo proceso charakteringi bruožai yra visi\nžemiau išvardinti dalykai, išskyrus:\na) projekto pabaigos susirinkimas\nb) projekto produkto kūrimas\nc) nustatyti projekto stovio apžvalgų terminai\nd) panaudojama didžioji projekto biudžeto dalis93\n31 klausimas\nProjekto vykdymo valdymo proceso charakteringi bruožai yra visi\nžemiau išvardinti dalykai, išskyrus:\na) projekto pabaigos susirinkimas\nb) projekto produkto kūrimas\nc) nustatyti projekto stovio apžvalgų terminai\nd) panaudojama didžioji projekto biudžeto dalis94\n31 klausimas\nProjekto vykdymo valdymo proceso charakteringas bruožas nėra\nprojekto pabaigos susirinkimas. Projekto pabaigos susirinkimas yra\nprojekto užbaigimo proceso dalis. Tai grupės susirinkimas, kuriame\nnariai dalinasi savo patirtimi su visa grupe.\nKiti šio klausimo atsakymai nėra teisingi, nes projekto vykdymo\nvaldymo procese panaudojama didžioji projekto biudžeto dalis,\nkuriamas projekto produktas ir yra nustatyti projekto stovio\napžvalgų terminai.95\n32 klausimas\nAtlyginimo už darbą ir darbuotojus skatinančios sistemos yra žemiau\nišvardinti dalykai, išskyrus vieną iš jų:\na) sistemos, kurios skatina žmones elgtis pageidaujamu būdu\nb) netiesioginės išmokos darbuotojams, siekiant apsaugoti juos nuo\nprivalomų mokesčių\nc) įprasti vadybiniai veiksmai, kuriais siekiama padidinti grupės\nnašumą\nd) veiksmai, kurie padeda pasiekti norimus grupės narių darbo\nrezultatus96\n32 klausimas\nAtlyginimo už darbą ir darbuotojus skatinančios sistemos yra žemiau\nišvardinti dalykai, išskyrus vieną iš jų:\na) sistemos, kurios skatina žmones elgtis pageidaujamu būdu\nb) netiesioginės išmokos darbuotojams, siekiant apsaugoti juos\nnuo privalomų mokesčių\nc) įprasti vadybiniai veiksmai, kuriais siekiama padidinti grupės\nnašumą\nd) veiksmai, kurie padeda pasiekti norimus grupės narių darbo\nrezultatus97\n32 klausimas\nŠios sistemos nėra būdas išvengti mokesčių, bet yra skatinimo\nbūdas siekti projekte norimų rezultatų.\nKiti šio klausimo atsakymuose išvardinti dalykai yra atlyginimo už\ndarbą ir darbuotojus skatinančias sistemų apibūdinimas.\nAtlyginimo už darbą ir darbuotojus skatinančios sistemos yra\nformalūs vadovybės veiksmai, kuriais siekiama pagerinti grupės ar\natskirų narių atitinkamas pastangas"},{"question":"Pagrindinių darbo ir elgesio taisyklių (ground rules) nustatymas\nprojekto ankstyvojoje stadijoje yra naudingas dėl žemiau išvardintų\npriežasčių, išskyrus:","options":[{"title":"jos padeda išvengti netvarkos grupėje;","correct":false},{"title":"jos padeda grupei dirbti našiau;","correct":false},{"title":"jos suteikia grupės nariams aiškumo, ką jie gali daryti ir ko ne;","correct":false},{"title":"jos sudaro sąlygas projekto nariams susipažinti.","correct":true}],"explain":"Sąlygų sudarymas projekto nariams susipažinti nėra nauda, kurią\nduoda pagrindinių darbo ir elgesio taisyklių (ground rules)\nnustatymas ankstyvojoje projekto stadijoje.\nTaisyklės aiškiai apibrėžia, kas leidžiama grupės nariams ir kas ne.32"},{"question":"Kuris iš žemiau išvardintų dalykų yra projekto vykdymo valdymo\nproceso rezultatas?","options":[{"title":"projekto valdymo planas;","correct":false},{"title":"prašomi pakeitimai;","correct":true},{"title":"patvirtinti korekciniai veiksmai;","correct":false},{"title":"patvirtinti defektų šalinimai.","correct":false}],"explain":"Prašomi pakeitimai yra projekto vykdymo valdymo proceso\nrezultatas.\nŠis procesas apima veiklas, būtinas projektui įvykdyti. Dažnai,\natliekant šias veiklas, tenka daryti projekto pakeitimus. Prašomi\npakeitimai verčia didinti arba mažinti projekto apimtį, koreguoti\nprojekto darbų grafiką.35"},{"question":"Visi žemiau išvardinti dalykai yra informacijos platinimo proceso\nrezultatai, išskyrus:","options":[{"title":"projekto planą;","correct":true},{"title":"projekto ataskaitas;","correct":false},{"title":"projekto įrašus;","correct":false},{"title":"projekto pristatymus.","correct":false}],"explain":"Projekto planas nėra informacijos platinimo proceso rezultatas.\nProjekto planas rengiamas projekto plano rengimo procese, kurio\nmetu integruojami (sujungiami) visų planavimų (projekto apimties,\ndarbų grafiko, kainos, kt.) rezultatai. Projekto plano dalis –\nkomunikacijų planas, yra įeities duomenys informacijos platinimo\nprocesui.38"},{"question":"Kuri iš žemiau išvardintų veiklų nėra sutinkama projekto vykdymo\nvaldymo procese?","options":[{"title":"atliekamų darbų vertinimas, kad galima būtų įvardinti\nreikiamus korekcinius ar prevencinius veiksmus","correct":true},{"title":"vidinių ir išorinių komunikacijos kanalų valdymas","correct":false},{"title":"projekto rezultatų tvirtinimas","correct":false},{"title":"reakcijos į riziką veiksmų atlikimas","correct":false}],"explain":"Projekto vykdymo valdymo procese nėra atliekamų darbų\nvertinimo, kad galima būtų įvardinti reikiamus korekcinius ar\nprevencinius veiksmus.\nToks vertinimas atliekamas projekto darbų kontrolės procese, ir\npatvirtinti korekciniai ar prevenciniai veiksmai, kurių numatoma\nimtis, yra projekto vykdymo valdymo proceso įeities duomenys.41"},{"question":"Kas galiausiai yra atsakingas už projekto kokybę?","options":[{"title":"projekto techninis vadovas","correct":false},{"title":"projekto vadovas","correct":true},{"title":"kokybės vadovas","correct":false},{"title":"komandos narys","correct":false}],"explain":"Už projekto kokybę atsako projekto vadovas.\nProjektų vadovas yra paskirtas tam, kad būtų pasiekti projekto\ntikslai, tame tarpe ir sutarta kokybė.44"},{"question":"Projektų valdymo informacinė sistema yra instrumentas, kuris nėra\nnaudojamas:","options":[{"title":"informacijos apie projekto eigą platinimui","correct":true},{"title":"projekto vykdymo valdymui","correct":false},{"title":"projekto plano rengimui","correct":false},{"title":"integruotajai keitimų kontrolei","correct":false}],"explain":"Informacijos platinimo tikslas yra suteikti projekto akcininkams\ninformaciją apie projekto stovį nustatytu laiku. Informacijos\nplatinimo priemonėms ir būdams priskiriami komunikavimo\nįgūdžiai, informacijos rinkimo ir paieškos sistemos, informacijos\nplatinimo metodai, šios srities pamokos.\nPV IS priemonės, tiek automatinės, tiek rankinės, yra skirtos\nprojekto procesams valdyti.47"},{"question":"Kurie iš žemiau pateiktų rezultatų yra akcininkų valdymo proceso\nįeities duomenys?","options":[{"title":"problemų registras ir darbų eigos ataskaitos","correct":false},{"title":"pakeitimų registras ir įmonės aplinkos duomenys","correct":false},{"title":"pakeitimų registras ir rizikų registras","correct":false},{"title":"akcininkų valdymo planas ir pakeitimų registras","correct":true}],"explain":"Akcininkų įsipareigojimų valdymas (angl. manage stakeholder\nengagement) – procesas, kurio metu komunikuojama ir dirbama su\nakcininkais, kad būtų patenkinti jų lūkesčiai, sprendžiamos jų problemos\nir palaikomas jų susidomėjimas, įsipareigojimai projektui\n1. Akcininkų valdymo planas\n2. Komunikacijų valdymo planas\n3. Pakeitimų registras\n4. Įmonės organizaciniai dokumentai\nĮeities duomenys\n1. Problemų registras\n2. Prašymai pakeitimams\n3. Projekto valdymo plano\npakeitimai\n4. Projekto dokumentų atnaujinimai\n5. Įmonės organizacinių dokumentų\natnaujinimai\nIšeities duomenys\n1. Komunikavimo metodai\n2. Tarpasmeninio bendravimo\nįgūdžiai\n3. Valdymo įgūdžiai\nĮrankiai/Technikos50"},{"question":"Kuriame iš žemiau nurodytų projekto procesų atsiranda\napčiuopiami rezultatai, informacija apie darbų vykdymą, prašymai\ndaryti pakeitimus, o taip pat yra daromi pakeitimai, atliekami\nkorekciniai ir/ar prevenciniai veiksmai, šalinami defektai?","options":[{"title":"projekto vykdymo","correct":true},{"title":"projekto valdymo plano rengimo","correct":false},{"title":"keitimų kontrolės","correct":false},{"title":"informacijos platinimo","correct":false}],"explain":" Projekto vykdymas apima veiklas, susijusias su projekto valdymo plane\nįvardintų darbų atlikimu.\n Projekto valdymo planas yra planavimo proceso rezultatas.\n Keitimų kontrolė yra procedūrų visuma, kuri padeda nagrinėti\nprojekto vykdymo eigoje atsirandančius prašymus daryti pakeitimus. Tai\ninstrumentas, kuris naudojamas projekto integruotosios keitimų\nkontrolės procese.\n Einamieji organizaciniai dokumentai ar jų pakeitimai yra informacijos\nplatinimo proceso rezultatas.53"},{"question":"Jeronimas yra projekto, skirto pagaminti atominio ginklo komponentus,\nprojekto vadovas. Jo projekto komandą sudaro patyrę mokslininkai,\ninžinieriai, dizaineriai ir techniniai ekspertai. Jeronimas, siekdamas\nkomandoje sukurti pasitikėjimo atmosferą, inicijavo pradinį projekto\nsusitikimą (kickoff meeting) su visais komandos nariais. Susitikimo metu\nJeronimas siekia supažindinti komandą su projekto tikslais ir sužinoti\ndaugiau apie kiekvieno komandos nario interesus ir patirtį. Jis taip pat\nturi paskirstyti roles ir atsakomybes kiekvienam komandos nariui.\nKuriame etape yra Jeronimo komanda?","options":[{"title":"prieštaravimo (Storming)","correct":false},{"title":"brandos (Performing)","correct":false},{"title":"pusiausvyros (Norming)","correct":false},{"title":"formavimosi (Forming)","correct":true}],"explain":"Forming – Storming – Norming – Perfoming\nFormavimosi etapas – supažindinimas su projektu, formalia\natsakomybe; narių uždarumas, savarankiškumas\nPrieštaravimų etapas – pradedamas darbas; ieškomi techniniai\nsprendimai; konfliktai; lyderių išaiškėjimas\nPusiausvyros etapas – pradedama dirbti kartu; prisitaikoma\nBrandos etapas – pasiekiamas efektyvumas; dirbama\nnepriklausomai, gerai organizuotai, sklandžiai56"},{"question":"Projekto įrašai (faktų aprašymai), ataskaitos ir pristatymai yra vieno\niš žemiau išvardintų procesų rezultatas. Kurio?","options":[{"title":"projekto vykdymo valdymo","correct":false},{"title":"ataskaitų apie darbą rengimo","correct":false},{"title":"informacijos platinimo","correct":true},{"title":"komunikacijų planavimo","correct":false}],"explain":"Projekto įrašai (faktų aprašymai), ataskaitos ir pristatymai yra\ninformacijos platinimo proceso rezultatas. Pastarojo metu\nnustatytais laiko momentais parengiama akcininkams reikalinga\ninformacija.\nKiti nurodyti atsakymai į šį klausimą yra neteisingi59"},{"question":"Jūs esate projekto vadovas, dirbantis automobilių gamykloje. Jūsų projektas yra\nsusijęs su naujo automobilio kūrimu. Jūs įvardinote keletą komponentų, kurių\ngamybą norėtumėte pavesti rangovui. Todėl norite susitikti su galimais tiekėjais,\nturinčiais reikalingų įgūdžių. Jūsų gamyklos pirkimų departamentas pateikė jums\nprojektui potencialių tiekėjų sąrašą. Ką jūs turėtumėte daryti toliau?","options":[{"title":"išsiuntinėti sandorio projekto (draft) kopijas departamento sąraše nurodytiems\npotencialiems tiekėjams","correct":false},{"title":"pakviesti departamento sąraše nurodytus tiekėjus deryboms","correct":false},{"title":"išsiuntinėti pirkimo dokumentus departamento sąraše nurodytiems tiekėjams","correct":true},{"title":"viešai paskelbti savo reikalavimus ir laukti tiekėjų pasiūlymų","correct":false}],"explain":"Toliau jūs turėtumėte išsiuntinėti pirkimo dokumentus departamento\nsąraše nurodytiems tiekėjams. Pirkimo dokumentai reikalingi prašant\npotencialius tiekėjus teikti pasiūlymus, ir jie yra prašymo tiekėjams teikti\npasiūlymus proceso įeities duomenys.\nKlausime minimu atveju jums reikėtų išsiuntinėti pirkimo dokumentus iš\npirkimų departamento gautame sąraše nurodytiems tiekėjams ir\npaprašyti atsiųsti atsakymus iki nurodyto laiko. Visa tai yra prašymo\ntiekėjams teikti pasiūlymus proceso dalis.62"},{"question":"Kai kuriems projekto darbams atlikti Jūs nutarėte samdyti paslaugų tiekėją iš\nšalies. Tam įsidiegėte svorinę sistemą potencialių tiekėjų eilei sudaryti. Jūs\nnustatėte kiekvieno vertinimo kriterijaus svorį ir nustatėte kiekvienam\npotencialiam tiekėjui kriterijų reikšmes. Koks bus kitas jūsų žingsnis?","options":[{"title":"kiekvieno potencialaus tiekėjo kriterijų reikšmių dauginimas iš\natitinkamų svorių","correct":true},{"title":"kriterijų svorių reikšmių sumavimas","correct":false},{"title":"kiekvieno potencialaus tiekėjo kriterijų reikšmių vidurkio radimas","correct":false},{"title":"potencialaus tiekėjo įvardinimas, remiantis tik didžiausią svorį turinčio\nvertinimo kriterijaus reikšme","correct":false}],"explain":"Svorinė sistema yra įrankis, kuris naudojamas potencialių tiekėjų\natrankos metu jų eilei nustatyti. Naudojant šią sistemą visų pirma\nnustatomi vertinimo kriterijų svoriai ir nustatomos kiekvieno\npotencialaus tiekėjo kiekvieno kriterijaus reikšmės.\nKiekvieno potencialaus tiekėjo kriterijų reikšmės yra dauginamos iš\natitinkamų svorių, gautos sandaugos sumuojamos ir taip\ngaunamas bendras rodiklis potencialiam tiekėjui.65"},{"question":"Jūs rengiate kompetentingų tiekėjų sąrašą savo projektui. Kuris iš\nžemiau išvardintų šaltinių nenaudotinas, renkant informaciją apie\npotencialius tiekėjus?","options":[{"title":"verslininkų asociacijos","correct":false},{"title":"verslo publikacijos","correct":false},{"title":"interviu su potencialių tiekėjų konkurentais","correct":true},{"title":"interneto puslapiai","correct":false}],"explain":"Rengiant kompetentingų tiekėjų sąrašą nereikėtų naudoti interviu\nsu potencialių tiekėjų konkurentais. Tai neetiška.\nVisus kitus šiame klausime išvardintus šaltinius galima naudoti\nrengiant kompetentingų tiekėjų sąrašą.68"},{"question":"Kurio proceso rezultatas yra projekto grupės narių pareigos,\ntinkami žmoniškieji ištekliai ir darbuotojų valdymo plano\natnaujinimai?","options":[{"title":"projekto grupės rinkimo (acquisition)","correct":true},{"title":"projekto grupės konstravimo (team building)","correct":false},{"title":"informacijos platinimo","correct":false},{"title":"žmoniškųjų išteklių planavimo","correct":false}],"explain":"Projekto grupės narių pareigos, tinkami žmoniškieji ištekliai ir\ndarbuotojų valdymo plano atnaujinimai yra projekto grupės\nrinkimo proceso rezultatas. Pagal PMBOK projekto grupės rinkimo\nprocesas apima projekto vykdymui reikiamų žmonių suradimą.71"},{"question":"Patvirtinti prašymai pakeitimams yra įeities duomenys į:","options":[{"title":"apimties patikrinimo ir apimties kontrolės procesus","correct":false},{"title":"darbų valdymo procesą","correct":true},{"title":"projekto valdymo plano ir projekto nuostatų sukūrimą","correct":false},{"title":"projekto valdymo plano parengimo ir grafiko planavimo\nprocesus","correct":false}],"explain":"Patvirtinti pakeitimai yra įeities duomenys darbų vykdymui.74"},{"question":"Kada ypač svarbūs yra komunikacijų klausimai?","options":[{"title":"sandorių sudarymo metu","correct":false},{"title":"rengiant darbų eigos ataskaitas","correct":false},{"title":"informacijos platinimo procese","correct":true},{"title":"komunikacijų planavimo procese","correct":false}],"explain":"Komunikacijų klausimai ypač svarbūs yra informacijos platinimo\nprocese, kad akcininkams tinkamai būtų perteikta informacija apie\nprojektą. Priklausomai nuo naudojamos terpės ir tikslų,\nkomunikavimo būdai gali būti įvairūs.77"},{"question":"Projekto komunikacija apima informacijos viešinimą įvairiais\nmetodais. Komunikacija gali būti formali, neformali, verbalinė ir\nneverbalinė. Kuris iš žemiau pateiktų atsakymo variantų apibrėžia\ntiesioginę komunikaciją tarp kolegų?","options":[{"title":"formali komunikacija","correct":false},{"title":"horizontali komunikacija","correct":true},{"title":"išorinė komunikacija","correct":false},{"title":"vertikali komunikacija","correct":false}],"explain":" Vidinis (su projekto komanda)\n Formalus (ataskaitos, protokolai)\n Vertikalus (su vadovybe, pavaldiniais)\n Oficialus (naujienlaiškiai, apžvalgos)\n Rašytinis\n Verbalinis (balsu)\n Išorinis (su klientu, tiekėju)\n Neformalus (el. laiškai, diskusijos)\n Horizontalus (su kolegomis)\n Neoficialus (ne protokolui)\n Žodinis\n Neverbalinis (kūno kalba)80"},{"question":"Kurio proceso įeities duomenys yra pirkimo dokumentai ir\nkompetentingų tiekėjų sąrašas?","options":[{"title":"tiekėjų atrankos","correct":true},{"title":"sandorių planavimo","correct":false},{"title":"pirkimų planavimo","correct":false},{"title":"sandorių administravimo","correct":false}],"explain":"Pirkimo dokumentai ir kompetentingų tiekėjų sąrašas yra tiekėjų\natrankos proceso įeities duomenys. Pagal PMBOK tiekėjų atrankos\nprocesas apima pasiūlymų gavimą ir vertinimo kriterijų taikymą\ntiekėjui išrinkti.83"},{"question":"Kurio proceso rezultatas yra projekto grupės darbo našumo\nįverčiai?","options":[{"title":"projekto grupės rinkimo (acquisition)","correct":false},{"title":"projekto grupės konstravimo (team building)","correct":true},{"title":"informacijos platinimo","correct":false},{"title":"žmoniškųjų išteklių planavimo","correct":false}],"explain":"Projekto grupės darbo našumo įverčiai yra projekto grupės plėtros\nproceso rezultatas. Pagal PMBOK šis procesas apima ir individualių\ngrupės narių galimybių didinimą, ir grupinio darbo našumo\ngerinimą.86"},{"question":"Koks yra aukščiausias Maslow piramidės, atspindinčios žmonių\nporeikius, lygis?","options":[{"title":"fiziologinis pasitenkinimas","correct":false},{"title":"pasiekti išgyvenimą","correct":false},{"title":"savivertė","correct":false},{"title":"savirealizacija","correct":true}],"explain":"5. Moralė, kūrybingumas, spontaniškumas\n1. Kvėpavimas, maistas, vanduo, miegas\n4. Savivertė, pasiekimai, kitų pagarba\n3. Draugystė, šeima, intymumas\n2. Kūno saugumas, nuosavybė89"},{"question":"Jūs esate didelio mokomojo projekto internetu projekto vadovas.\nRenkate projekto grupę ir manote suformuoti virtualią grupę iš\nįvairiuose žemynuose dirbančių žmonių. Tokios virtualios grupės\nefektyviame valdyme kuris dalykas jums neturėtų rūpėti?","options":[{"title":"dažnas grupės narių įtraukimas į sprendimų priėmimą","correct":false},{"title":"darbo ir elgesio taisyklės (ground rules) grupės nariams","correct":false},{"title":"išankstinis pareigų paskyrimas","correct":true},{"title":"komunikacijų standartai","correct":false}],"explain":"Tokios virtualios grupės efektyviame valdyme jums neturėtų rūpėti\nišankstinis pareigų paskyrimas.\nIšankstinis pareigų paskyrimas reiškia grupės nario įtraukimą į\nprojektą dar jam neprasidėjus. Tai atvejai, kai žmogui seniau būna\npažadėtos pareigos projekte arba jis turi specialius įgūdžius ir\nsiekiama neprarasti jo.\nVirtuali grupė yra tokia, kurios nariai turi bendrą tikslą ir retai\nsusitinka akis į akį.92"},{"question":"Projekto vykdymo valdymo proceso charakteringi bruožai yra visi\nžemiau išvardinti dalykai, išskyrus:","options":[{"title":"projekto pabaigos susirinkimas","correct":true},{"title":"projekto produkto kūrimas","correct":false},{"title":"nustatyti projekto stovio apžvalgų terminai","correct":false},{"title":"panaudojama didžioji projekto biudžeto dalis","correct":false}],"explain":"Projekto vykdymo valdymo proceso charakteringas bruožas nėra\nprojekto pabaigos susirinkimas. Projekto pabaigos susirinkimas yra\nprojekto užbaigimo proceso dalis. Tai grupės susirinkimas, kuriame\nnariai dalinasi savo patirtimi su visa grupe.\nKiti šio klausimo atsakymai nėra teisingi, nes projekto vykdymo\nvaldymo procese panaudojama didžioji projekto biudžeto dalis,\nkuriamas projekto produktas ir yra nustatyti projekto stovio\napžvalgų terminai.95"},{"question":"Atlyginimo už darbą ir darbuotojus skatinančios sistemos yra žemiau\nišvardinti dalykai, išskyrus vieną iš jų:","options":[{"title":"sistemos, kurios skatina žmones elgtis pageidaujamu būdu","correct":false},{"title":"netiesioginės išmokos darbuotojams, siekiant apsaugoti juos nuo\nprivalomų mokesčių","correct":true},{"title":"įprasti vadybiniai veiksmai, kuriais siekiama padidinti grupės\nnašumą","correct":false},{"title":"veiksmai, kurie padeda pasiekti norimus grupės narių darbo\nrezultatus","correct":false}],"explain":"Šios sistemos nėra būdas išvengti mokesčių, bet yra skatinimo\nbūdas siekti projekte norimų rezultatų.\nKiti šio klausimo atsakymuose išvardinti dalykai yra atlyginimo už\ndarbą ir darbuotojus skatinančias sistemų apibūdinimas.\nAtlyginimo už darbą ir darbuotojus skatinančios sistemos yra\nformalūs vadovybės veiksmai, kuriais siekiama pagerinti grupės ar\natskirų narių atitinkamas pastangas"}]}